外媒預期蘋果將會收購特斯拉，且馬斯克也將會無異議同意

根據美國財經媒體《TheStreet》報導，蘋果近幾年已兩次調查電動車大廠特斯拉（TESLA），《TheStreet》大膽預測，未來蘋果會收購特斯拉。

《TheStreet》特別指出，特斯拉執行長 Elon Musk 眼光長遠，但目前特斯拉正因產能和融資問題掙扎，而蘋果對旗下產品有創新性的要求，儘管生產汽車和手機有很大不同，但蘋果仍可以在生產技術和資金方面幫助特斯拉提升產能，進而獲得收入，所以蘋果對特斯拉的興趣應該很大。

另外，目前特斯拉市值約 513 億美元，蘋果的現金儲備為 2,851 億美元。儘管蘋果在歷史上從沒有過如此大規模的購併案例，但從財務角度來看，蘋果收購特斯拉絕對可行。蘋果前執行長 John Sculley 曾在 2016 年採訪指出，如果蘋果想，當然可以買下特斯拉，因為蘋果一定有足夠財務能力。

至於，要讓 Elon Musk 接受交易就更容易了。根據關注特斯拉的華爾街分析師 Anton Wahlman 表示，一旦蘋果提出購併要求，Elon Musk 將「完全」、「無異議」接受這項提案，哪怕收購價低於特斯拉現在的市值。原因是，SpaceX 對 Elon Musk 來說，才是最想做的事，所以目前 Elon Musk 已經不需要汽車生意了。

Tesla 啱啱又喺中国開分公司

股神收撚哂風

I Car

Tesla 唔係由Elon 去普及好似始終爭減啲野

然後Elon入主Apple

交比蘋果可能改變左全球

想專注SpaceX 超級高鐵？